\documentclass[tikz]{standalone}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}

\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{shapes}

\tikzset{
    decision/.style={
        diamond, aspect=2, draw, fill=yellow!30,
        align=center, text badly centered, inner sep=0pt
    },
    block/.style={
        rectangle, draw, fill=blue!30,
        align=center, text centered, inner sep=.5em
    },
    startend/.style={
        block, rounded corners, fill=white,
        minimum width=3em, minimum height=2em
    },
    line/.style={
        draw, ->, >=stealth
    }
}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[node distance=.5cm]
    \node[block]
        (receive-res) {Réception des en-têtes\\de la réponse};

    \node[block, below=1cm of receive-res]
        (call-finish) {Appel à \texttt{finish()} et\\remise en route du\\transfert};

    \node[decision, right=1cm of call-finish]
        (has-error) {Réponse indiquant\\un succès~?};

    \node[block] (pause) at (receive-res-|has-error)
        {Mise en pause\\du transfert};

    \node[block, left=of call-finish, font=\strut]
        (write-content) {Écriture du contenu dans\\le flux de sortie choisi};

    \node[block] (send-req) at (receive-res-|write-content)
        {Envoi de la requête\\au serveur};

    \node[startend, left=of send-req] (start) {début};

    \node[block, below=1cm of call-finish]
        (destroy-response) {Destruction de\\l’objet réponse};

    \node[block] (throw-error) at (destroy-response-|has-error)
        {Levée d’exception corres-\\pondant à l’erreur};

    \node[startend, below=of destroy-response] (end) {fin};

    \path[line] (start) -- (send-req);
    \path[line] (send-req) -- (receive-res);
    \path[line] (receive-res) -- (pause);
    \path[line] (pause) -- (has-error);
    \path[line] (has-error) -- node[midway, right] {non} (throw-error);
    \path[line] (has-error) -- node[midway, above] {oui} (call-finish);
    \path[line] (call-finish) -- (write-content);
    \path[line] (write-content) |- (destroy-response);
    \path[line] (throw-error) -- (destroy-response);
    \path[line] (destroy-response) -- (end);
\end{tikzpicture}
\end{document}
